學歷係咪真係咁重要

冇高學歷係咪真係注定乞食
學歷為社會淘汰一部分讀唔成書嘅人
係咪全世界都係咁

係香港冇學歷肯做都唔會餓死人

行行出狀元
無學歷都要有一門手藝

但係就要辛苦幾倍 黎補償返

學歷低選擇咪少啲

可惜香港冇得你選擇

學歷低只有人地選你

不過父母有供斷私樓, 唔娶老婆又有乜所謂

有啲工作比較專業
需要讀一啲大學先有嘅科目

有啲工作職位需要學歷作為門檻
或者晉升之用

有啲工作唔要求學歷
但需要果個工作所用到嘅技能

任何工作都需要有人去做
比較專業嘅工作份人工高嘅要有人做
同樣只需要手板眼見工夫人工無咁高嘅工作都要有人去做
仲有需要付出較多體力勞動同危險嘅工作都要有人去做

而學歷就係按住自己嘅能力
嚟去篩選同分配到適合自己嘅工作

但有時候學歷唔一定同工作掛勾
你可以讀完大學拎到個學位
然後去做M記收銀做sale
無話唔可以

有學歷但又唔代表能夠勝任到份工作
大學畢業搵到份高人工嘅工
但係又做唔掂
咁都係無意思

你估有學歷嘅工作又會好易做唔辛苦？
太天真了

學士畢業好重要
phd就不了會乞食

你睇吓呀幣少幾撚叻仔？

又唔係嘅 但我覺得有學歷工作嘅回報始終高過冇學歷

回報高啲
但係又唔代表份工比較易做

萬中無一

呃人渣嘛
臉皮厚就得

學歷係入場券。
入都入唔到去。你點發為。。
除非爬入去，出估惑。

人際->學歷->無學歷
有學歷你可以有唔同既工種試再搵你想做既野
無學歷既話你可以攻死一種你認為你專長既野